支那共享單車 「押金擠提」

【支那共享單車「押金擠提」】
【共享金融財技爆煲？】

支那共享單車公司「酷騎」，爆出無法退還押金的消息。支那各地都有用戶上門追討，其中北京總部外有600多名用戶聚集，但大部分辦公室都已經人去樓空。

根據酷騎公布數據，他們擁有上千萬註冊用戶，一年投放上百萬輛單車。若每名用戶都支付了298元押金，牽涉未能退還的押金，或超過30億元人民幣。加上用家帳戶中的餘額，欠款只會更大。

其實早在9月初，已有消息稱酷騎用戶難以提取押金，當時公司方辯稱，是由於系統升級導致出現問題，直至近日終於爆發「押金擠提」。

有分析認為，共享單車模式曾是支那鼓勵的新經濟模式，但卻變成了缺乏監管的網上金融問題。甚至有人指，支那共享單車只是一種以單車租賃名義，實際做網上金融的借貸公司。

你班廢青,支那大把機會
又唔夠人創新 人地眨下眼就揾左三十億

醒目
一架車唔駛1舊,淨賺25億以上

錢幾易搵

當你地諗緊呢d 公司點賺錢，人地已經夾左三十億走

呢D咪叻囉，金融就係咁嫁啦

任何野落睇大陸人手都會變成屎

支那「共享單車」個business model根本就唔係營運單車租用

單車租用只係做下樣

佢真正係透過抵押金去GOOD水走佬賺大錢

支那港豬仲成日話乜野支那周街亂泊單車叫「先進」

呢堆廢物連先進同落後都未識分

fat fat

大陸識撚共享咩，戇鳩

咁你又錯，譬如深圳咁，共享單車有市政府的公司做。

係比較穩陣的選擇

市政府果隻有柱固定架
借車還車都要係指定地方

唔似堆私人共享單車周圍放

d錢咪又係狂掃港樓

爆泡第一擊
唔知會唔會火燒連環船

有固定架既做左好多年, 但使用率好低, 好似無咩野錢賺(唔計按金)

根撚本就無錢賺
損耗率超高

如果八達通用戶又同一時間退卡呢
唔知一時三刻變唔變到咁多錢出黎

八達通係有金管局付款工具牌照

屌，諗起周街都係啲亂閪泊嘅濕鳩單車就火都嚟

完美示範如果全中國十三億人一人畀一蚊你

香港最近又出現租尿袋嘅新公司
又係照搬支那嗰套
一舊水按金
今次嗰間公司發達鳥

你估而家出事既單車公司係一開波係同一時間成千上萬人退錢架? 一開頭只不過係一個十個一百個咁拿唔返錢, 跟住講返出黎, 退錢人先越來越多
你覺得八達通會唔會同時退一千幾百個人錢會出事?

有唔同營運模式，有部分會有廣告成分就可能打過和咁

一舊水共用個尿袋 點解唔直接買過隻

你話單車屋企無位擺就話啫

另類集資
用正常經營管理去諗大陸真係會輸到仆街

唔計抵押金, 應該都打唔到和

已經唔係第一間執, 係久唔久就有大規模執笠事件

香港D支那單車仲要比HK$400抵押, 比嗰個都ON

credit嘅嘢, 俾多一百年時間支那都建立唔到

$400唔算好高, 但係香港地少人多, 路窄車多, 你單車係市區實俾人屌到7彩, 易生意外又阻街, 你放係新界就實無錢賺
BTW, 大陸單車公司我就實唔會用的

又一個無五毛狗嘅post

金融係咁？
你地支那狗係咁渣掛

支那狗優美開始又來洗白

支那人無一個係無辜

銀行家，你係佢係，個個都係

四大發明：偷呃拐騙

四大文明

依家吹奏支付寶
大家知咩事啦

基于所有分享xx 都係玩緊呢套

一日都未爆係因為人地覺得未cap夠, 到cap夠 自然失蹤走人

400唔算多，但部單車價值都無400
仲要無一個方便既渠道比你退返按金
睇落佢似係用另一個人既按金去退返按金比你，十足十啲層壓式銷售咁
所以我屋企附近周圍都係，每次想用見到按金就熄返個app，搭巴士好過

笑死. 自由度大既全部車比人整晒偷晒掉晒.
要比訂既間公司收齊錢走佬.
真係小數呢D國家自己人呃自己人最多既事件.

係呃就呃外人. 呃自己有鬼用咩

用堆回收單車，俾幾十萬整個system 整個app 就賺三十億

間公司就醒啦 真係賺到一人一蚊都十三憶個目標 仲要一個double都唔止

根本就係

五毛優美開始護航

第一頁優美開始咪五毛囉

你睇下依次騙局幾勁

諗到十三億人一人一蚊 就有十三億

係呃

係？
未block

按金就按金 , 押金係信用不被認可時先會叫押金

之前成日要去深圳做野
Office附近都有依啲租單車
長期都係滿晒冇人用，擺到殘晒

紐約成街都係citi bike 呢幾年愈做愈大

you're right

thanks!

檔次都唔同

人地整整齊齊去做

支那港豬：周街亂泊阻路叫「先進」, 有手尾整齊泊好叫「落後」

唔明香港教育出左乜問題, 教出呢堆白痴港豬出黎

而家咪兩邊信用都不被認可

香港人公德心一向麻麻，
莫講話老一輩，連後生都會隨地吐痰，
成日見到啲單車籃畀人當垃圾桶。

未見過有後生仔吐痰
邊區

大陸個啲共享都有眼你睇

要用就要俾按金
其實個按金就夠你買架單車有多
之後仲要俾月費個啲
計返大陸啲人工費用賤過地底泥
一架當佢50蚊
有啲單車會收250按金左右
咁就直接食撚咗200而呢筆錢佢係咁就抽走咗
未計月費嘅費用

上市都唔洗你就可以成功集資而無需受市場監督
大陸人係昆人抽水方面真係世界級咁撚勁

優美開始五毛發言紀錄

有次喺旺角見到

學到野

唔明d人好人好姐做乜成日要吐痰

五毛之前吹奏完
香港好落後

總之支那野香港用唔倒就係落後
去到其他國家唔敢出聲

港共咁鍾意捉人泊單車
點解高B bike 可以周街都係

明偷，明搶，明拐，明騙

幾好嘅慨念去到支那都變質成行騙招數

FAT FAT

支那人最叻就係諗點樣呃人害人

大陸早期既固定架單車咪就係抄佢地囉,但無人用,因為局限大,好多單車位根本無咩人會去,用完搵地方拍返架車又麻煩

支那港豬LOGIC：支那落後野打唔入香港市場 => 香港落後

呢班人自己就蠢過隻豬, 連乜野係「先進」, 乜野係「落後」, 都未撚識分

根本一開始 就諗住賺哂押金 但成2佰幾蚊 係大陸唔係夠錢自己買架單車咩 咁仲要租佢d單車做乜？？

支那閪話係「先進高科技」嘛
趕下潮流囉, 班傻閪

基本上係街見到有人騎支那BIKE, 我都覺得佢個樣特別傻閪

共享用戶既錢

之前有連登仔估過

嗱嗱嗱
你又踩港
基因問題得罪你呀

我一早講過先進唔等同經濟，社會人文先係先唔先進主因
班濕鳩又話大陸點點點
你都識講係大陸啦，中左廿年伏都未認清炎黃賤種DNA

之前個巴鐵又係好撚先進
d 五毛狗去晒外國宣傳，9gag 都有
又話好innovative,d 鬼佬已經問下面d 車要走點算？
又有d 心水清疑似海外華人話係cap 水騙局
最後又真係cap 完水走

支爆

我都期待緊gobee bike

九成九係煙鏟黎
正常人邊有咁多痰

明明係租單車, 做乜要跟中國個套叫做共享, 共享同而家佢地RUN 緊的根本唔係同一樣野

垃圾支那style

exact9ly
先進根本係支那入侵的藉口

租就租啦乜撚嘢共享呀

剛剛返過深圳,而家呢類共享單車又進步左,出現終生免費用,擺到明睇中你按金,幾直接

人地食左第一水
遲左鳥